【集思廣益】如果進攻功能組別失敗，可以點？

我提出進攻立法會，進攻功能組別嘅致命問題。
一、勝率極低
二、成效存疑
三、難以轉彎

勝率問題：
立法會共有70席，35席地區直選，35席功能組別（30席各行各業，5席屬於區議會一、二）
（親）民主派在傳統功能組別 30 席中，除了法律、教育、社福、醫學、護理、會計、資訊科技7 席有優勢外，「飲食界」最有機會搶攻，「批發及零售界」、「建測規園」和「工程界」亦有機會，但「體演文出」機會較低。

所以民主派 2020 在立法會功能組別選舉的極限是 7（現有）+ 5（新搶攻傳統功能組別）= 12席。按正常情況計算，只能取得7（現有）+3（不計算體演文出及工程界）=10席。

區議會（一）會有1席
區議會（二）或有機會取4席，3席應該沒有問題。
總結民主派在2020年的立法會選舉中，功能組別極限應為12+1+4=17席，應能取得10+1+3=13席。
地區直選35席應用2019年區選資料，以比例代表制計算。民主派取得57%選票約20席，親共派41%約15席，共98%，暫且用這些數據以比例代表制計算。

泛民主派理論上能在立法會取得約13+20 =32席，極限為17+20=37席。前者仍未過半數，後者遠遠不及操控議會所需三分之二嘅45席。以上數據已經未有計算親共派配票機器全力運作帶來嘅影響以及比例代表制對某區域議員的不利情況。

成效問題：
假設，假設真係好幸運好幸運地攞到半數或接近半數，的確可以癱瘓香港。但五大訴求係完成唔到，因為唔夠票過法案。
你要政改，要比特首簽名再上全國人大，可能性係零。

你要選黃絲特首都係唔夠票，一定要商家支持，邊個商家係大陸冇公司？
誠哥係咪一定要幫你？就算你用一年兩年時間真係選到黃絲特首，中央唔任命可以點？

立法會議員淪為香港人爭取資源嘅角色

方向問題：
你進攻功能組別，其實表現得你係支持套制度，你認為套制度係有效甚或表達到你嘅政治取向。問題係港共已經設立咗對佢極度有利嘅規矩，你又參與佢嗰遊戲，佢又可以改規矩，你只會越陷越深。

我哋係要雙普選，但實際操作點樣容納進攻立法會進攻功能組別，就一定要討論。

實際操作分成幾個部分：
1. 2020年立法會選舉應該點宣傳？
2. 投唔投票？
3. 投票投邊個？
4. 贏咗點？
5. 輸咗點？
以上所有嘅問題必須要討論，否則大家好容易被誤導。

方案一：人權民主法
《香港人權與民主法案》清楚提及香港2020要普選立法會，否則就會懲罰香港政府。換句話說，美國係有義務有需要幫實現香港人普選立法會，我哋必須捉緊呢點，主流風氣必須係請求美國履行《香港人權與民主法案》内容。

進攻功能組別可以沿用區議會選舉的輸打贏要戰術，宣傳方面會非常重要，重複一次一切嘅前提請求美國履行《香港人權與民主法案》比香港普選立法會。然而到時集中火力推某幾個泛民主派候選人上台。

有用《人權法》施壓，到時大概會出現三種情況
1. 港共讓步，立法會普選
香港進入中美共治新局面，在美國嘅幫助下香港人會選出代表佢哋嘅立法會議員，根據區議會數據起碼有6成議席，有機會控制到立法會。加上區議員，實現五大訴求不再是夢想。

2. 港共不願讓步，《人權法》有發揮空間，輸打贏要戰術啟動
到時選舉結果唔理想（泛民主派未控制議會，攞唔到半數35席），香港人完全可以不接受選舉結果。因爲投票完全冇辦法代表到民意（有功能組別），香港人只係冇辦法下投票，所以推翻選舉結果便水到渠成地變成下一個抗爭議題，甚至是國際議題。完全體現香港係冇自由，冇民主，制度已經腐爛。美國以及國際會有更多途徑介入，而獲選泛民主派人士則在議會內爭取更多資源支持香港人抗爭落去。

3. 若選舉結果對香港極度有利
民主派佔四十五席以上（本人認爲沒有根本冇可能），到時就可以在立法會内提出下屆普選立法會甚至普選特首嘅動議，雖然777唔會簽，人大亦唔會過。
但起碼阻斷到惡法，爭取到好多資源比手足。

假如香港人沒有要求普選立法會，只打算一鼓作氣進攻立法會。到時民主派未能取得過半數議席或未能撼動現時議會制度，港共政府便能大條道理表示：

香港市民用自己的一票表達咗對止暴制亂的渴望，特區政府必定嚴正執法……
今次選舉充分證明香港市民有選舉權，有自由……
香港市民一切權利未有被侵犯，懇請國際社會不要對香港内政有過多介入……
到時義士全部變condom，香港人亦可以收皮，國際社會都幫唔到你因爲你自己都去支持現有制度，《人權法》擺住都唔用，係我哋嘅問題。

方案二：白票
以極低嘅投票率向全世界宣告香港人唔認同現有制度，徹底同中共割席。。

兩種方式都做到引起國際關注，都向住同一個目標出發。
第一種方法風險不大，但操作難度極大，稍有不慎便會陷入分化內鬥，而且需要極多宣傳。未必能將香港人嘅取向帶出國際。多咗議席有機會增加我方資源。
第二種方法風險極大，操作難度極細，但保皇黨會全面上台，資源沒有增加。唔需要太多宣傳嘅情況下香港人嘅態度已經好明顯，完全唔信任中共，亦唔信任現有制度。

話我分化，五毛前自己睇我講嘅嘢有冇問題，我係五毛嘅話我死全家。

以下開放討論

咁認真既post居然冇人理 jm9

thx巴打，我再重整緊
會再推

輸左都係而家咁姐？

同一堆野駁過哂啦
1. 機會係有，同埋唔使過半
近半都拉到政府癲
仲有田少做swing factor

2. 2020冇撚可能直選
最簡單你打開報紙睇吓美國肺炎

3. 參選會影響爭取完全廢話
功能組別誤左廿年啦

4. 入立會攤瘓政府
有效過絕大部分街頭手段
而且冇人會受傷被捕

有機會比外界唔會香港人打算制度內抗爭
唔係推翻現有政治制度
姐係意識唔到宜家個制度有問題，有缺陷

輸係會影響士氣

仲有其他情況會出現
可以慢慢討論，唔好比人帶風向

屌你立法會選咗廿年啦
垃圾理由

［歷史參考］蘇聯底下的不公平選舉，要參加嗎？

美國共和黨: 香港抗爭者要懂得靈活變通, be water

我逆向提問
選咗二十年你明知有問題又繼續選，你係想推翻制度定係支持套制度

選 同 支持制度 冇邏輯關係
哩啲駁到爛既理由就算啦
現實係99%本土派都參選
亦唔覺有問題

以上四點全部存疑
1. 我認同機會係有，但萬一再出dq或者再種票，你去唔到理想嘅席位之後點解決。

2. 完全冇辦法估計其可能性

3. 你冇辦法否認會令唔熟悉香港政治嘅外國媒體誤會

4. 其實係能唔能癱瘓係存疑，有冇效都存疑

第一點，係絕對有關係
因為你唔支持套制度就唔會選，因為你知道係唔公平，帶唔到你嘅聲音入議會

第二點，你訴諸權威，而且冇數據

兄弟爬山我投白票沒

不嬲都講緊議會內外同步抗爭
一邊嘗試攻入功能組別，另一邊繼續遍地開花
而唔係行單軌制一邊行另一邊就停

如果你可以講多少少你嘅觀點
同埋係咪同爭取五大訴求有關
會更好

推

泛民+本土由29席爆上32-37席
已經係好大進步

會唔會影響士氣睇你點詮釋

巴打，我查過少少資料
因為有dq同埋補選資格取消
目前泛民主派應該得23席

我唔係話增加席位唔係好事，係好事
但顧慮埋負面影響會更好
我會再出post傾，比d時間我
希望呢都可以加入討論

prefer solution 2

進攻功能組別
唔止係想搏個議席
仲係資源消耗戰

等於區選素人落白區
一來賭輸咗
整體形勢唔會worse off ；
二來加速對方消耗人力物力動員力
去守住每一席原本「坐定粒六」嘅位
即使保皇黨險勝
呢啲組別嚟緊4年就更加會耗損更大量資源去派糖
去確保下一屆更安全

共產黨並唔係無限資源嘅
功能組別用多咗
就意味地區直選嘅資源少咗
加上自由黨一類人，可以拹天子R更大嘅著數
長久而言
打埋立會戰線先可以進一步拖垮港共

本身我都傾向方案二
但不確定性太大，而且美國對香港嘅反應好似唔多強，特別係宜家個形勢

我暫時轉去方案一
不過留意最新資訊，包括6月份民主及人權法案第一份報告，監警會份仆街報告
中共會唔會肺炎仆街死

推番起

我完全同意係資源爭奪戰
我都有計算嗰席位影響程度其實32，33席已經好大威脅
只要處理好文宣同埋確保雙普選方向不被動搖

thx 巴打
我會再出post
宜家繼續完善緊
不過好L累

參選=認同制度呢個point都駁到爛，蘇聯解體前有反對派參選，咪又係解左體。

我唔熟蘇聯嘅制度
我睇睇再回你

失敗咗咪下屆再進攻啦

呢個我都知
問題係4年前DQ 同今屆DQ
䓁於中共個風險唔同咗
一來民間可能因為咁又爆多幾次暴動
美國又會用民主法夾鳩DQ議員嘅人

我唔係話政府未必會DQ
而係當港共操代價，逐件事逐件事疊加
總會去到一個位
足夠拖垮對方嘅支持聲音

舉個例子
如果美國打開口牌
港共如果再DQ一個人
就即時取消香港關係法
自由黨就會自然倒返轉頭比壓力中聯辦
唔準佢DQ

蘇聯有戈巴卓夫

我同意
情況真係唔同咗

我暫時諗到
要所有候選人都係政綱寫爭取五大訴求
然後我哋會有更大空間

我覺得有第三種方法 不過係最難做
全體抗爭陣營宣布杯葛選舉 唔參選
如果港共一意孤行繼續選舉
就用盡所有方法阻止選舉進行

仲有，唔係我地主動跳入個爛制度玩，而係我地暫時無其他抗爭嘅選擇....當警渣嘅武力和編制已經龐大如此，此刻莫說陣地戰，就連大型遊行也不大可能再現。

咁咪全立法會建制囉on9

用盡所有方法咪又係堵路，鳩叫三罷

到時又要手足出黎做condom?

鬼到你

所以我咪話最難做囉
但係成效係最大
無論如何我都係反對玩功能組別

白票撚全面進場

方案二唔會work
中聯辦一定會動員4成藍絲投票+種票機器全開
投票率唔會低到令全世界都覺得香港人杯葛選舉

巴打睇詳細d
我唔係白票

其實我有諗過強調地區直選同埋功能組別嘅分別
然後話功能組別係問題所在
其實都係文宣方向

點都試左先

肺炎搞到班商家佬頭癢啦

起義 唔通你認為仲有選擇

輸左移民，留低者勇武抗爭，或做順民。香港繼續中國式資本主意社會。2047變成中國香港省，從此無香港人，只有中國香港人。香港會係黑警主導。

推，終於有個全面嘅資訊。最緊要大家要明白，進攻功能組別，唔係話攻就攻，唔過半我覺得無咩意思。即使對家唔過2/3席，立會都係幫唔到啲咩。但如果配合到香港人權法，咁先叫有機會贏，希望泛民唔好令我哋失望，係啊，仲有泛民呢個不穩定因素。

外國更加唔會幫你制度外抗爭
唔通美國佬擺明車馬俾軍火香港人搞革命咩
制度內美國佬有多啲空間做嘢
例如拉攏啲財團

勇武嘅唔可以再諗住靠掉氣油彈，綁下鐵馬就叫自己勇武，對黑警黎講冇威脅
應該積極考慮建立軍事力量嘅可能性

黃色經濟圈要升級黃色企業圈
冇巨企好難同中資鬥

喺黃色企業圈支持下、組織同擴大工會、累積罷工力量

香港人反抗意識要長存
文化藝術、教育（尤其在家教育）、社會儀式（即係721周年、手足祭祀等等）要將真相傳遞、植根抗爭意識

19年前我地係用一種在下位嘅意識同港共相處，你有野唔好，我就請求你聽我聲音，請求你允許，唔得就鬧少少事，係一個大人同小朋友相處嘅方法，咁係因為我地太冇力量
20年後我地要累積力量，之後係迫你聽，你唔聽殺左你，睇下你敢唔敢唔聽

最後等一個機會完全奪權、政變

一齊討論
希望大家都能夠理解對方

1, 你唔過半咪斬布囉,你拉乜? 邊個令到大會同細會個主席有斬布既權力?

2, 等同功能組別冇可能過半一樣
漁農,商畀一定奶共

3,功能組別誤左20年,咁仲放重心落去?
而家就係進攻功能組別既輿論係>>>>>廢除功能組別
冇人唔比你2條戰線,但唔該分莊閒

4,鬼唔知,問題過到先得,議席你少過對家
主席已經唔會係你手,到時主席要斬布就可以硬過
決定權係班仆街到

寧死不離棄香港

good
good

輸左黃絲話自己到時出師有名會上街勇武抗爭

信唔信, 你自己決定

泛民仲隻字不提廢除功能組別

唔撚信

我認同呢位巴打

無人唔比你打兩條戰線，去組定工會，但係點解無人會嘗試將重心放plan a

因為泛民根本唔想有普選

呢頭話plan a 唔掂就隨時預備plan b，仲會quote Solomon 個tweet

咁plan a 呢？完全唔做然後等plan a 失敗跟住全力plan b

你個投票率再低都會有3成
因為對家谷盡人去投
你認受性問題起碼要below 20%

機會成本呀on9

投白票可以解你唔endorse投票支持獨裁
呢d同風水佬解籤一樣你鍾意點spin都得
我鐘意投本土派民主派表態支持民主 吹咩

其實有時功能組別某D議員未必會出席晒所有投票，咁差少少都唔係完全無機

話要進攻功能組別既其實無人阻到你地，你地好明顯係主流民意

但明明人權法講到明要求2020要普選，點解唔向泛民施壓要佢地幫手計劃執行廢除功能組別

就係因為佢地一早疊埋心水要入去選，所以全部人都要跟住佢地講，明明佢地係代議士係要幫民眾完成計劃，依家就偏偏掉返轉要全世界就返佢地

由爭取07/08雙普選到依家2020，四年又四年，仲可以拖得幾耐？香港人係要掌權執政唔係要玩泥沙擋咩惡法呀

真係有plan a 佢哋就仆街啦

問題係plan a可以做咩
即使有外國關注 咁點
過去半年都好多關注
人權法立咗
咁美國佬點逼香港政制改革

機咩會成本
你唔選立會 會去做乜?日日上街被捕?
起武力唔對等 大多數人唔敢搏命既情況下只會不停送頭
如果你有更好既alternative請講出來

同埋講到冇普選就制裁個一方面
老實講 個個係‘促使’港共去做
Which你唔做最多都係譴責
但係我地會損失好多野
起碼少左好多資源

最重要係功能組別係本土攞資源既方法
勞工界3席+區議會第一+直選最多5席
呢度啲資源都夠投入抗爭
泛民唔好諗住搶勞工界，以前比你搶你唔搶
而家唔好諗住收割

現實係99%本土派都參選？

現實係本土派真正目標係港獨，而你講過港獨就冇得選，你從未講過就冇人知你係咪偽本土
即係呢個選舉只係建制AB隊雙贏，本土派做左貢品

燒票站唔俾你班撚樣投票

千其唔好做犯法嘢

我係顧慮 即使今次唔成功 班保守派會繼續大力吹風向下一屆進攻。
因為功能組別今屆根本未進攻到
而且投票本來就係綁定唔相犯法既非港豬最佳方法

BBBBBBBBBBBBBB
P牌五毛 最近無咗個P
留意五毛新風向 分化香港同台灣追擊蔡英文

—————-五毛post懶人線————-

分化港台post
台狗,我屌你老母!

分化港台post
台灣人根本當你香港人係仇人 話你乞兒

分化post
BNO平權後走唔走

分化港台post
香港2350名學生被捕 學生團體籲台提供庇護 受邀出席記者會的台灣政府官員無一人到場

袋住先post
先雙普選後23條 制唔制?

失敗post 吹移民
一齊撤退啦

分化post
真係要諗方法處理啲南亞人

最後呼籲各位善用起底
一日出十鳩個post 起勢帶風向
狂出批鬥post 又拉行動post
順手就block咗呢d五毛
積極d好似我咁 先追再block
得閒就入post提醒下手足

比起投白票表態，我諗更加有效既係利用國際文宣，遊說團等等向美國反映民意表達大多數既香港人都係想廢除功能組別。At least就算支唔支持進攻功能組別，香港人共同既最終目的都係想廢除佢達致全面直選。過去半年外國關注既大多數都係圍繞警暴問題而唔係政制問題，如果美國可以更加清晰知道二百萬香港人既主流意向，我相信佢地會更加幫香港去爭取直選立法會。至於美國點逼香港政制改革，美國係向中共施壓令到中央頒令立會直選方案。

Sorry 可能有d 1999, 但係好多謝巴打係一齊理性討論而唔係互屌，我相信連登仔既意見的確有分歧，但大家最終目的都係想爭取雙普選。所以真係要少d互屌多d理性討論

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

補充多少少，因為香港帶比美國既利益實在太大，基於美國想維護佢利益之餘仲可以借香港制衡中共，如果香港人肯配合表達民意，我相信美國係唔會放過香港呢舊肥豬肉，而我地可以順個靚便爭取埋普選

泛民突登唔提

呢大半年連黃絲都睇清原來販民咁多年都係鳩做，講到明有本土投本土，冇本土先含販民

販民班人最驚就係失業，除左做奶共b隊endorses 不公義選舉霸住個議席仲識咩

個遊戲規則就係永遠制度內扮爭取，永遠冇作為，有錢一齊分
遠嘅唔撚數啦 300億抗疫基金呢？販民打手點駁？

地區直選最盡可以攞到25席
加上喺功能界別嘅努力，多除少補
立會過半係有機會
另外立會每個議員都係一個特首選委
每多一席就多個機會選到泛黃特首
之後加上政府議案半數贊成就過，作用可以好大

議會戰線係一定要玩
玩贏咗先有本錢同對家鬥
除非你武裝起義推翻中共，否則空談要爭取乜乜乜對家都係唔會理你
亦都改變唔到乜嘢
之後比狗隊嘅預算就年年加加加

立法會地區直選嘅目標

其實好多嘢都有做緊 遊說團之類
其實Trump都打開口牌話香港民主係Trade deal嘅一部分
但呢啲國際關係我哋一般人冇政治能量
都係玩下Twitter
之後我哋可以做嘅嘢就係盡量搶功能組別

連登啲泛民打手多到
一開壇嗰陣都唔會咁

唔會理解到，係有利益衝突，好多左膠廢人靠咬議員助理份糧，本質上都係建制走狗，佢地一人幾十個ac上網帶風向，高登年代已經開始

所以你會見到上街嘅係勇武本土，上網就突然好多人撐販民

但係現實入面玩Twitter會reply既人數少之有少比起真係行緊plan b 既人而家集會，遊行無辦法籌辦，香港人得返好少渠道去表達民意

輸咪結果同而家一樣囉。
點為之贏呀？我話比係知，
而家唔係要贏，係要保皇輸呀
少一席代表佢地少一份糧。
少一入公帑落入佢地袋呀！

火魔咪係民意，麻包袋咪係民意

好

推推推

哩大半年唔係睇到飯民都做到野咩
嗰300億大部分都係ha 基層 食店 零售喎

又係呢啲論調

講港獨嗰啲全部有報過名參選啦

大部分都係for 功能組別選民，有公司票既老闆

被dq

功能組別奪半最後機會！！飲食、批發零售、工程、建築測量！

通處哥你係販民打手就係人都知㗎啦，真係冇興趣同你泥漿摔角

次次都係呢句
咪令到泛民0成本喺到尸位素餐囉

如果進攻區議會失敗，可以點？

會有咩成效

陳浩天既話本身都係想借選舉工程去宣揚港獨，到16年9月梁天琦真係可以選入去時劈頭都DQ左啦

知唔知點解咁多熱狗叫人唔好投立法會

真本土，一句KO「網絡」本土

係呀
但佢哋俾人dq一件事
但最撚獨立嗰兩個都去選
已經否定哂樓主啲乜撚令人誤會啲廢話

稍微歸納

1. 雙普選係共同目標
2. 分歧於進攻立法會有冇違背目標一
3. 分歧於進攻功能組別有冇違背目標一
4. 於立法會取得更多議席有冇對達成目標一有幫助
5. 泛民主派可信性

認同嘅正評，唔認同負評
有補充就comment

選舉可以係呢個制度之下去推翻佢，唔選只能係制度以外推翻佢，投個票有幾難，要癱瘓個政府先有機會，唔投票咪繼續打飛機。

其實影響就唔大
因為冇實權

要廢除功能組別，
究竟係體制內做定場外做易d?
定係雙線做易d?

d人話如果肯體制內就咁多年點解唔做
咁係因為民主派從來冇過半數過ma
我老實話你知，就算簽咗人權法
都唔好信晒外國一定會出手
就算出手都一定只係口炮都唔信支那會妥協。

咁單靠香港人場外撼動都咩呢？
而家呢個方法係冇成本點架唔試
贏就係贏咗，唔得又唔會更差
反正已經輸無可輸，有得試嘅都要一試。

無晒議席係真攪炒，23條嗰d一定過。
口口聲聲講攪炒容易，但你真係想自己住嘅地方變成咁咩？咁鐘意攪炒其實乜都唔做比支那吞併咪算囉。
咁多人犧牲你估佢地係為攪炒而戰咩？對唔對得住佢地呀。

一直都講和勇不分，而家叫你投個票都割席。
咁仲係和勇不分咩？
總之一句，無人會知咩方法先係成功嘅方法，但可以試嘅都應該一試。

概念含糊
自相矛盾

你睇返自己提個3個致命問題，其實套返落去區選都岩。
根本唔洗討論，想做既自己會做，唔做既點叫都唔做。

第一點，選可以係因為唔想出現你講嘅第二個情況，唔代表一定係支持個制度，你係偷換緊概念，將目前香港人投票嘅原因講成得一個。唔通投陳梓維，個個都支持陳梓維咩。

白票真係送番晒堆波比對家
我知係一個取向

但係真係仲有資格玩白票咩香港人

同埋我睇返你既論述，其實唔需要拎全體2/3席位，35席巳經有否決權。

一直推雙普選先
去到6月，7月真係冇得延期或改組
就全民投本土 or 泛民

進攻功能組別就靜靜雞

每個候選人都要支持五大訴求，寫落政綱
唔寫唔投

點睇？

建制b隊失業，冇咁多打手控制輿論
「矇面係鬼，還拖係鬼，暴力係鬼，火魔係鬼，裝修係鬼，勇武唔可行，你冇槍，有槍一定係做戲，本土派未成氣候」
呢啲風向會消失
本土派成為主流

黃絲豬冇得投個票投抗爭左，要接受自己只係freerider 嘅事實

巴打需要研究一下區議會同埋立法會功能
然後再研究下選舉辦法

咪就係 香港係中國既心臟
美國都其實想香港有普選
然而簡左有親美既然上去
咪可以牽制中國囉 成個利益最大就係香港
不過太少人睇得到係咁操作

2016年呀on9
咁依家有冇得選呀?

你進攻功能組別，其實表現得你係支持套制度，你認為套制度係有效甚或表達到你嘅政治取向。

呢句而家錯晒啦。
區選已經唔係因為呢個原因嚟投票

仲有講咩泛民信心。
咁老實講最後佢地唔做咪返番去場外抗爭囉。
而家多一手準備有咩問題，贏到咪多條路
唔得又繼續做
又唔會因為咁少咗條路嘅。

巴打你係假兩難
投A先生，or 唔投A先生
點解唔可以投B先生
點解一定要投
點解我冇得選擇

35席嘅可能性我認真多翻計算
目前情況堪憂

邏輯盲

冇得選
但佢哋行為
已否定咗 參選等於認同制度/令美國誤會/打擊士氣⋯⋯
哩啲戇撚鳩廢話

其實係點計都唔會有，我都唔知點數到有35席出嚟

老實說，plan b我地可以做到既野對家一定比我地做得仲多
我地雖然有57%人，但係對家係有種票機器...分分鐘無限種票開工會...
我地又可以點樣應對呢

我緊係知你講咩
比例代表制同單議席單票制
地方諮詢同立法組織
呢d話唔埋我仲熟過你

我只係指出，你個3個問題放係3個月前都成立
同埋鍾意投白票咪白票，鍾意反攻就反攻。大家都有固定立場，無討論空間。
我自己睇法，又唔係叫你上前線，無咩成本試下有乜所謂

我冇話過淨係可以投泛民

你可以投其他政治光譜嘅人

但你要考慮會唔會出現你講嘅第二個後果 而香港人又承唔承受得起

我只係想講 投票可以有好多原因 但唔代表一定要你投票喎

柴台
外援
方舟

收皮

巴打你嘅邏輯好有問題
佢地比人DQ就好明顯係套制度唔容納佢哋啦

唔堪憂就唔會動員人去反攻啦 下話

要付岀幾多先有35席？造馬呢？假票箱呢？你吹得佢漲？
求其拎個籍口dq你一兩個已經收皮啦

成日話功能組別係錯
你自己功能組別又唔夠人玩
革命又唔夠人勁武力解決
咁最後功能組別輸左 手足日日比人清算 之後自己日日ig fb po文自high

利申9up完
再利申我係分化撚
再再利申分化撚有冇咁易比你捉到用下個腦啦

我十成話你知係推到6月都唔會改寫到
不過我支持你，因為只要有一線生機
任何一個方法都要試。

除非我地有百幾年比我地抗爭
如果唔係唔好再分化睇邊個得邊個唔得
只要係推動支那干預香港嘅，任何方法得唔得都要做，已經再沒時間做論文做模型嚟假設邊個方案較大再慢慢揀一個搏。

和勇不分呀記住!

我認同大家有自己睇法
不過我希望大家講多d，就算冇辦法互相理解
都起碼明白對方

當時係2016年，未有DQ

覆你真係會被拉低智商。。。

我同意
宜家討論緊嘅大家都拋緊idea出嚟
係一件好好嘅事
多謝大家

可以永續抗爭

你可以投其他政治光譜嘅人？

我係獨派有冇獨派俾我投？

下次又唔同，下次多左人，又有機會贏

暴動？

泛民一向都唔可信架啦
但點解一定係泛民進攻功能組別
而唔係本土進攻呢

投票取向一定係本土
然後先到泛民

精神勝利

老實講
本土工會攻到勞工界3席（if)+泛民讓左路既區一
都4席啦

白票係推低投票率
但係人地可以動員推到上3-4成投票率既時候
呢招就冇用架啦

有冇dq冇關係
唔通天琦冇dq當選埋，你會覺得佢唔支持港獨
會令外界覺得佢支持制度
Etc

唔好撐啦越撐越柒

同佢哋參選會唔會乜撚令人誤解完全冇關係

本土冇得進攻，你講港獨會被DQ

駁定先，本土派即係本民前，民族黨.本民前立場就係港獨，梁天琦就係因為港獨被DQ

冇提倡過港獨不被承認為本土派，例子就係民族黨集會時期嘅陳澤滔（爭啲醒唔起佢個名）

咁你咪咪撚投 杯葛議會

完

我從來都冇反對過多元政治 若果我問你政府再推國安廿三送中而啲條例 你實會好理想咁答答再發起公民抗命 但我好質疑到時會唔會一時之間香港人又燃得起抗爭之心啫

唔通天琦冇DQ,咁有冇DQ呀柒頭?

dq就正正係佢支持港獨就不被制度認可，你係倒果為因喔

你一口就咬定左本土冇得進攻
親本土光譜進攻又得唔得先
本土同獨派最後目標咪又係港獨
不過實現既方式或進程都唔同
你想啲資源落係泛民同建制手上咩
有資源實要搶盡架
有資源先有壯大既本錢

咁你幫下通處哥啦，佢死兜爛兜睇見都覺得肉酸

又白票，白左兩屆啦，結果呢？

佢同我唔同政治取向 你又叫我幫佢 不如你又幫下我去投票？

講左幾廿年..仲係呢D POINT 去反駁功能組別..會唔會差左少少..
聽少D 白兵啦..佢地剩係識廢UP , 完全無建議..

既然要投票
我覺得學點配票。
先可以本土泛民都入晒立會過半數。

配票係一個好難方法。
所以先要早早開始諗計。

如果入晒半土然後又係佔少數都係無意義。
總之立會選擇得一個目標，就係獻世派唔可以過半數

從來都不認可
但同佢參選會唔會‘令外界誤會佢認同制度‘冇關係
就算冇dq
功能組別都係唔公平
嗰權力都係中共度
有乜撚野關係

根本你哩啲理由
同黑警話公務員係黃點解唔辭職一樣
講落好聽
邏輯唔通
執行戇撚鳩

兩個字
弱智

如果功效存疑就可以ban ，咁你提出嘅靠美國施壓咪仲細機會。

選舉本質就係承諾同兌現承諾
DQ已經堵死左本土派參選

你係要話冇講過港獨都算本土
咁民建聯都係民主派啦

請問多咗幾個議席
對抗爭之心有乜撚影響
點解會少咗唔係多咗
低鳩能

當民意如山，都迫唔到政府，煲大一千次去國際，倒頭來都係要靠自己。
國際線唔可靠，同一個鬥氣嘅小朋友（港共）講邏輯都唔奏效。白票表態，議會更失敗，到最後只會輸剩勇武。

剩番嘅方法就係同佢打一次，

制度外：勇武抗爭，成效初期顯著。但玩玩下就會比對家捉晒套路預約被捕，同政權武鬥，鬥唔鬥得過呢？盲目鼓吹全民勇武更加係不切實際同傷亡更慘重嘅方法。

制度內：有否決權先叫贏，定係有決策權先叫贏，果道都爭好多席，大家要諗下想要嘅光復係點樣？定係議會只係一個進程，一直擴大黃圈滲透力同影響力去狀大聲威。

講黎講去，都係盡地一鋪同埋長期作戰嘅爭論，本人覺得後者較可取，但對家最驚嘅係咩？就係團結。

意思叫你幫手摑醒佢

投白票除左示弱之外
我諗唔到有咩用

樓主係講緊唔要plan B，但就冇講plan A係乜，同你立場完全唔同。

冇講過港獨都可以係本土
講過港獨都可以唔係

你嗰兩句完全冇邏輯

浪費時間

多咗幾個議席嘅目的係想啲資源此長彼消

做B唔會導致X

唔代表做A會導致X喎

低鳩能

黎個世界，從來都係和平條路唔通，就武裝革命，孫大炮、花柳毛都係咁，歷史祇會循環不息

反對派有得參選先啦

你想就算畀人DQ 都要明主張港獨
定係入到議會 暗地裡推動港獨

區議員議席大勝
抗爭之心一樣無變呀

因為攞議席嘅係販民政棍，勇武係本土派囉柒頭皮

你知唔知有本民前聯繫既人贏左區選
可以見到既係本土派一樣玩到選舉
我睇得出你係支持直接港獨既一派
係國際上冇咩影響力 冇外國back up自然會被打壓
點解唔去接受親本土既組織呢

但依家保皇狗唔單止尸位素餐喎，
直頭係為虎作倀。

區議會勝利論係五毛作出黎，根本冇人覺得區選大勝係抗爭勝利。

push

啱呀
所以多咗議席同抗爭之心有撚關係咩天才

你自己數下素人幾多位啦
定係唔叫港獨就係飯民呀

啲人硬係覺得口講本土係真本土
你望下何志光咪又係投共

Er 你係同緊我講？
我有咁講過咩？

我立場係plan a，但唔反對有人行plan b，不過我認為好多支持plan b 既人會講唔試點知得唔得同埋plan a唔掂就搞plan b既時候，點解會無咩人會將個重心放係plan a到

咁究竟你想嚟緊班候選人個個港獨前港獨後咁等dq, 定配合制度入咗去先算?

唔表態又話人變節唔係真心支持木土
但咁高調又會話人點解唔靜靜雞咁贏

點解進攻功能組別=支持套制度
咁交稅係咪等於支持港共政府
你會唔會為咗表達你有骨氣逃稅？搞到凍結戶口，民事起訴，限制出境？
根本係onlun9 logic

投白票真係最on9，好多人投白票，又如何呢？

CCTVB 唔會報，政府實有方法spin 走投白票個原因！1 d noise 都make 唔到，議席就送哂比對家，咩23條個d 過9哂！

記住好像區選咁，唔係要泛民贏，係要建制輸！續步推翻個政府！

Plan a係2020普選?
可行性又幾大
而家美國佢地忙緊大選唔會理我地架
最快都要下一屆
你話港共會唔會驚制裁
我覺得佢地唔驚

民進黨參與選舉係咪又認同國民黨管治呀

區議會本身權力唔大
立法會就唔同講法，到你推左全世界去投票，到時候好似16年咁做馬，爆開來歴不明嘅票箱，當選左都DQ你，又可以點，唔係冇發生過喎？

民進黨參與嗰個選舉係公平公正一人一票嘅選舉喎
依家係咩?

係，暫時連登討論緊既plan A係2020立會全面直選
制裁來自商界既功能組別參選人而非政界官員會更加有效？

想睇下通處哥點駁何志光

但係咪就唔去嘗試呢
我當制度內外係平行既機會
如果你係選擇制度外本身就唔會阻到制度內既選擇
你可以兩樣都做嫁喎

投白票果班本身就係投泛民本土，唔會影響到建制，到時只會報建制大勝幾多萬票

揀lesser evil呀?

啱呀 有美領事都講過唔好咁旨意佢地
我想講點解今次立會咁關鍵
贏唔到就會開始大清算，國安法23條咩都過
之後想抗爭只會更艱難

白票最痴線，真係等沉港啦

首先唔係真係有人覺得會贏㗎嘛
輸咗都好正常姐都輸咗20幾年啊
咪繼續咁囉俾人禁住打囉

我諗就算連登支持plan a既人都唔係白票？

制裁參選人冇咩理據可以咁做
因為人地只係參與選舉
本身冇做錯野
最多只可以制裁官員

如果可能性低就唔做
黃圈 勇武 攬炒全部都唔駛做
又比人拉 比人打 又晒錢
慳返D人力物力
日日搞遊行集會
甚至用原本黃圈嘅錢組團
去美國遊說佢地就得啦
點解你唔開post
叫嗰班手足返入老母個閪度?
淨係功能組別先叫人唔好做?

可能性根本就唔可以做point
唔好再提

Push
Contingency plan 一定要有

支持plan a唔諗plan b既係最on9
仲要係本身plan a既成功率near 0
成日諗住白票
港共當白票係廢票炸
就算我地全投白票有咩用
人地投票率高
你話唔去投票
人地投票率一樣有3-4成
點講人地都會係不敗之地

拉攏中間派（如田狗兄弟、誠哥班𡃁）應該頂得住超級惡法

但長遠黎講都係儲錢移民

依個係咪plan B? Solomon Yue叫我哋照去選功能組別，美國會幫手嘅意思好似就係咁。

我冇話唔做
係叫大家全部都做
但係要諗返個後果

點解我覺得樓主好鬼簡單兩句，功能組別咁多年黎冇做過點知咩結果，做又有咩損失呢，白票做撚on9,根本白票冇可能做主流，吹起左白票風只會高不成低不就，樓主一係五毛一係就冇撚腦

Plan a係普選
唔好攪錯

其實個問題唔係你選功能組別，而係明明有更好既選項時你選擇不作為，然後將舊屎包裝成可行既選項

明明可以以香港特殊地位同人權法支持，去威脅港共立即實行普選否則攬炒，但偏偏就係到自欺欺人話法治未死吊緊鹽水有險可守

下？明知行唔通用同一個方案再嘗試？
唔矇面俾人影大頭下次再嘗試唔矇面？
唔還拖俾人打到仆街下次再嘗試唔還拖？
搭地鐵俾人伏再嘗試搭地鐵？

唔存在兩樣都做，會失去機會成本，時間成本

等同民陣大游行次次都話勇武退場，屌你咪又係有人搗亂，然後鳩拉

唔選嘅後果係
政府 議員嘅議案必過
黑警拎資源更容易
惡法不斷過
唔玩體制內 結果體制外越來越難打

你當以前有進攻過？
佢地一向唔理團體票個堆界別架喎

點解次次討論都係變左泛民vs本土？
之後就變爭論。

販民永遠無視廢除功能組別

我覺得有啲錯重點 同區議會一樣 入到議會一定係利多於弊 都冇咩好討論 淨係cut 到班狗啲軍備都已經對勇武武鬥派有利

你覺得今年內廢除到咁天真

人權法寫到明要求2020普選 上年推左成半年要過條bill個目的唔係要咁？咁推黎做乜柒？

巴打你有冇睇曬我個post

點樣威脅港共？人權法立咗咁耐有咩效果？

國際戰線一直都打緊，仲可以點升級
係咪要搵人自焚再爭取國際支持

和你開工會—— 7起：起工會神器，幫你搵同路人開工會！

有工會先有投票權
取消功能組別
首先要嬴出功能組別

要求還要求
做到還做到
兩回事黎
呢啲議案既要求好多時都係打飛機架炸

我都好希望美國出生
但佢地唔會咁冒險

留待六月睇報告先

推 集思廣益

其實白票真係5毛的選項，你話可以向國際形態上表現到訊息出來? 你覺得如果連登大多數人話你係5毛死全家，係唔係真係可以令你死全家? 只係能贏口舌之快，實際效果只會令立法會更冇話事權，未來只會愈來愈多反送中的事件重演

Y not all. 咁你有咩想做 做緊啲咩爭取緊

要班代議士出聲囉 唔普選就要求美國取消香港特殊經濟地位囉 連登仔日日係到質問啲網撚有咩計劃 點解唔質問埋班代議士呀？

Plan A係支持2020立會全面直選
Plan B係支持2020進攻功能組別然後爭取直選

人權法話2020要普選只係表明立場，入面冇寫過如果冇普選有咩後果
一廂情願覺得2020冇普選就會有制裁到，會唔會太天真

沈旭暉講過美國駐港大使都叫香港人要靠自己，唔好諗住人權法可以做到啲乜
（詳情自己睇杜生訪問沈旭暉段片）

要選功能組別時識講未試過點知唔得

有牌俾你打時就唔打仲叫人唔好咁天真？

出聲就有用？
香港班議員嘅地位會高過黃之鋒/何韻詩咩

巴打嗰point幾好
我mark低

所有泛民立法會候選人除咗要支持五大訴求，另外
如果2022冇普選特首就全部要求美國取消香港關係法，唔寫落政綱唔宣誓就唔投

得罪講句，就算下屆泛民輸晒，除咗冇咗議席資源外，同依家情況都冇咩分別

因為一日唔過半，泛民除咗拉下布之外，喺議會係咩都做唔到

張牌會唔會執行得到呀
淨係識講有牌比你打
點打？係咪美國一聲令下港共就跟

因為泛民唔係真反對派

佢地好多嘢唔敢反

你連黑警通過加人工都阻唔到，點解會覺得有方法唔駛入個制度內就可以爭取到全面直選的plan a可行?

好多point都好多餘點睇曬啊，諗撚到冇雷公咁遠咁多假設有咩意思

一廂情願覺得美國佬一定會出手，憑咩先

又係陳雲嗰套，叫人坐係屋企咩都唔做等美國佬救濟

你個前設係唔過半
What if 過半呢

睇曬先評論會比較周到

［叫黃店登記］民間記者會：《一日一界別 — 飲食界》

咁樣睇嘅話一定要逼佢dq，佢dq我地就有so，最多咪再搵溫和泛民頂上

人權法寫到明要求2020普選
咁仲搞黃圈 勇武 攬炒做乜?
點解淨係功能組別先叫人唔做?
因為美國唔一定會出手
出手又唔一定夠力
同埋我地唔想坐喺度等運到
唔想淨係靠人呀嘛

泛畜連聲都冇出過

其實依家重有咩可以輸 一係就直接一敗塗地 博絕地發擊 假如贏左可以令眾人的幻想破滅 對最後一絲希望都打破 重更加好 2個結果都指向全民勇武 但心態唔變 永遠得個講字 唔洗比共匪d花招欺騙 認清1個事實就夠

舉下美國旗美國就會理你架啦？
咁美國都好忙下喎
有冇諗過係游說團逐個議員游說
力陳利弊？
唔係佢地咁做有鬼人理你咩

正確心態

當香港越亂，美國就越有籍口岀手
理大中大畫面咁震撼，人權法即過

當香港人走去玩不公平選舉輸左，美國再干預就俾人插佢操縱民主

選舉當日可以好似805咁多區開花

制度外=靠美國

巴打呢個pt係死結
過半or唔過半其實冇辦法準確預計
實際作用又好難講到

呢嗰pt都幾好

唔做淨係玩直選就一定唔過半
區選之前有冇諗過壓倒性勝利？

唔投你就係五毛白票撚啦，販民必須含，我要建制輸

宣傳係一個重點
特別係6，7月話比全世界知功能組別嘅問題

靠美國打到中共跪，制度外既方法我淨係諗到呢樣

陳雲你老母咩 陳浩天早幾個月先講完全面普選否則攬炒 佢又青城派呀？

用經濟攬炒要脅港共已經係個手段啦 點樣等運到呀屌你老母

同啲失敗撚講野係溝通唔到，最好乜都唔做

大把地方都不公平選舉同亂啦
美國係咪幫哂？
淨係諗住靠人地唔肯靠自己

方向開始清晰
多謝巴打
亦多謝各位巴打絲打嘅意見

暫時都係得美國真正幫手

如果過到半，就好守好多，雖然攻唔到，但可以buy time俾體制外抗爭不過真係唔樂觀，太難如果全香港玩含淚投票玩配票先有可能

經濟攪抄wfc
港共一定會死攪政治制度
你又唔見支那大躍進時會改變政治制度咩
果時經濟夠差啦

失敗咪：

「唔緊要啦朱凱迪選到」
「慢必繼續幫我地打呢場仗」

民主派打手全面進場連登，然後港共繼續打壓

至於咩白票 更加唔洗理會 如果連手頭上無咩用都放棄埋 一係你就勇d 真革命 如果咩都唔做等死 唔需要攪咁多野 呢d內耗同消士氣手法而已

錯誤類比，香港有自身價值

多區開花係勇武行動，比起含販民當抗爭左
邊個係靠自己？

老實講，香港人贏到既大多數都係美國幫手贏返黎...
就連曱甴平調哂D老解去邊境準備入香港都係要靠Trump一個電話叫佢唔好出兵...

邊個話要含泛民
我講緊既係推本土入去
你就話要含泛民
模糊既念
營造有泛民先玩議會

推上熱門

咁你覺得美國一聲令下港共就要聽
佢可以用咩方法迫人普選先？
經濟制裁？支那最多咪賺少啲錢囉
但係對支共而言失去香港既代價係大於制裁

因為香港係美國境外搵得最多錢既地方，香港如果完全失去法治同變返一國一制，美國搵到既油水就少左好多
另外，拎到香港政治控制權比起台灣更加可以制衡到中共

港共連肺炎攬炒、經濟衰退都唔怕，到底仲可以點攬炒

咁美國可以點迫使港共普選先
佢理就一定理
但係港共聽又另一回事

美國佬取消香港關係法都會影響自身利益

你鳩叫取消都要諗吓人哋點解要聽你講

冇，我冇話推泛民
只係提出條件，支持五大訴求
爭取雙普選，爭取失敗就要求美國取消香港關係法嘅非保皇立法會選舉候選人
我哋先會支持
唔係一個政治光譜問題

選輸左再出黎嘈就變輸打贏要 國際好難再全力支持

我對於進攻功能組別最大嘅擔憂係班泛民又想永續抗爭，不斷帶風向帶人入返制度內抗爭，又或者有人投咗就會當做咗野
然而好多人或者會覺得咁樣唔會發生，始終區選後大家都有上返街頭
但係有個分別係本身好多人都知道區選嘅作用唔大，而好多人就對於立法會有好多期望，覺得入到去一定做到好多野，所以好難講進攻功能組別會唔會影響街頭抗爭同造成其他唔好嘅影響
但我會覺得制度內外都可以同時做，但係首先要做好文宣，話比所有人聽我地入去嘅目標係咩，進攻功能組別只係我地嘅支線任務，始終喺個腐敗嘅制度內我地嘅力量係好有限

你都cls
本身都唔公平
選輸係正常選贏係bonus

呢個一定要做

yes
就係要咁

我諗逼中共會直接過逼港共，因為港共只係傀儡
逼到中共主動釋法去改基本法附件二（唔記得一定二）產生立法會既方法，我地就唔洗行政改五部曲。
點樣逼既話，我暫時都只係諗到對中共用人權法同埋貿易戰

連登需要既係集思廣益而唔係抱住分歧既意見互相指罵
咁樣中共就會做到佢想要既效果

一國一制都唔見得美國會搵少咗錢，睇吓新加坡都冇民主一樣搵好多錢

美國佬要搞鳩中共大把方法，唔覺得佢會搞香港關係法燒埋自己

叫人唔選功能組別既一係鬼一係on9 完

人權法可以點制裁
習就一定唔會被制裁
你話要制裁政治局常委都有機
但都要bargain一下
而貿易戰
短期內都冇辦法重啟

夠人多就win到

你地講制度唔公平
參選係endorse制度
咁參加區議會選舉係咪endorse鄉黑當然議席制度
鄉黑當然議席有27席wo

你老味熱狗陳雲選咩區議會
叫熱狗區議員辭職先好講唔選立法會、唔選功能組別

區選之前話贏到過半已經好好彩 依家立法會選唔贏2/3就咪撚柒選?

民進黨夠選國會啦
又會endorse個制度咩

推上熱門多啲人睇到

引用返沈旭暉既說法，新加坡雖然係一個專制國家，但係佢既法律都係唔話改就改，呢個就係新加坡點解比起中國會比到更多信心外國既原因。

我都同意美國唔會取消關係法黎搞鳩自己利益，反而可能會打返貿易戰呢條水多ｄ

BTW我哋仲有時間

6月先凝聚共識都得，宜家唔洗太急躁
慢慢傾，亦留意情況變化

係，貿易戰好似最快都要等11月大選後先會重新開始談判貿易協議內容
但係都唔代表中共同美國係唔可以係呢段時間keep住討論香港議題

人權法係可以令到中共官員走唔到資

你keep討論係冇用
支共一定同你講冇可能
同埋香港係貿易戰既牌，唔係貿易戰既目的
張牌打唔到可以唔用或者棄

又有人叫投白票,連否決權都唔拎番

你傻架，今日又過左黑警加人工喇

咁要睇下美國點樣用呢張牌

美國訂立既人權法最多係禁止去美國
暫時加拿大英國都未訂立
仲有瑞士呢個最重要既洗錢中心美國管唔到
所以走唔到資係某程度上係錯

巴打你睇真d我個post...

甚至我覺得美國可以用張牌去幫自己R多啲貿易利益多於為香港爭取民主

自膠miss 左你最後果句sor

希望你都詳細睇睇，比少少comment

人權法可以凍結埋佢地資產
應該有好多中共官員資產都放左係美國？
包括曱甴平

方案一：人權民主法
《香港人權與民主法案》清楚提及香港2020要普選立法會，否則就會懲罰香港政府

你quote返條clause出黎
再講啦
support only炸屌你

係方案推出名單至真係實行
一定有緩衝時間
中共官員一定會收到風一早帶走啲錢
同埋兩國關係咁深
係唔會制裁對方領導人

7+3都太樂觀啦
保守d得7+1
因為真係太少人登記
不過點都要一試

功能組別最後一個月！決勝關鍵係工程、建築測量、飲食、批發零售、進出口！（附懶人包）

simon shum既路線係咁

S（Specific goal，目標）：真雙普選

M（Measurable，路線圖）：（1）通過大幅度增加選民登記，（2）令2020年立法會選舉的非建制派議席過半，（3）帶動2021年選舉委員會選情，讓非建制派席位過半，（4）選出非建制派的特首；（5）由新政府提出政府方案，改革功能組別、落實普選；（6）交由非建制派過半的立法會通過；（7）由於政府方案只需立法會簡單多數通過，無需分組點票，而改變每一個功能組別的選舉方式為直選只是內部立法，無需經過人大，這是最快的道路

死熱狗

邊個話立法會贏到就等於達成雙普選？

我地係打緊一場戰爭，贏得一塊地就係一塊地，資源愈多只會愈有利

Re成效問題

你要政改，要比特首簽名再上全國人大，可能性係零。

你講到咁, 其實除左革命獨立之外任何方法都係鳩做
但而家革命獨立既成功率???

Re方向問題：
要完全唔玩佢套遊戲規則, 走去自己建立遊戲規則
即係建立自己政府設訂規則
同上, 都係逃唔出革命獨立既命題

Re方案一：人權民主法

換句話說，美國係有義務有需要幫實現香港人普選立法會

呢個係你既前設(Presumption)
可惜國際政治大國搏奕從來都唔會講道德義務

庫爾德幫美國打過兩次伊戰, 打埋敍利亞, 最後美國三屆總統有無遵守承諾幫佢立國?
烏克蘭Euromaidan美國一樣有出口術支持, 不過乘勢制裁下俄羅斯之後有無幫過烏克蘭?
《人權法》最大作用係有必要是可以制裁中國, 唔係D咩"義務"

Re方案二：白票
早兩三年前咪玩過白票囉, 事實證明只係玩膠

Re勝率問題
綜合哂以上咁多點, 你肯定你提出既方案贏面大過進攻功能組別?

當年民主党成功爭取左超區，多左資源之後點？就係比梁耀忠送權去 dq 人

唔驚，因為係絕對攬炒

唔明點解認真要討論嘅post就冇人理 膠post就個個都推
Btw adore 樓主好有心機

thx

我唔覺得港共會因為人權法而跪低
反而同美國啲議員講 叫佢哋準備制裁好過啦

針對第一點，我認為逼到到中共使橫手，先會令國際社會有位入，當中共諗到呢點，佢又敢唔敢呢？有機會令中共陷入兩難局面，點解唔試下？

認真有用面對現實po 力推

其實除左講投唔投票之外, 最重要係要想像下成功左後既目標係乜。
當假設泛民真係拎到35+席過半,大家見標係乜?
1. 阻截完全不合民意既議案
例子 : 反蒙面法,假政改
2. 阻截部份不合民意既議案
例子 : 今日公務員加薪, 警察同其他公務員一齊,泛民都投反對票,但當你真係有能力去影響結果個時,政府死唔分拆,大家既目標係咪都要一直擋住?
3. 阻截綁架議案
無咩好例子,做個假設,如果財政預算案係淨香港人(唔計新移民同長期外地居住既)每人派2萬蚊,同黑警提高津貼同設備或者再增加危險津貼, 預算當50億, 明顯對香港人既著數係多過黑警,咁既議案又想唔想佢擋呢?

當我地去討論應唔應該去進攻功能組別既時候,更加應該先想像下成功左可以做到乜會更加有說服力。究竟我地想做1 only, 定想做埋2同3?如果我地想做到2同3,咁的確好有需要進攻功能組別

另外有D人好鐘意講到進攻功能組別同爭取雙普選係對立,先唔好講爭取雙普選其中一個方法就係立法會過3分之2,唔通你投完票就會唔仗其他野?有D咁既人佢唔投票都係唔會爭取到架啦,所以將爭取雙普選同進攻議會講成2樣不可相容既野係好奇怪。另外戴耀庭都有講過,議會係防禦為主,我地加強左個城防,要反擊咪又有機會

其實人選都好重要，如果全部黃碧雲，畀40席泛民都哂鳩氣，畀多幾個許智峯、鄺俊宇出黎選，起碼大家睇得出同過往有分別。

美國個人權法案係米真係用先係問題
制裁中港共講到而家都冇左件事

將香港普選直接加喺trade deal 就係最有效

死熱狗云粉

唔敢提啦連登仔 選左先啦 選晒佢地入去拎資源呀

除左工會
仲有方法，可以達到同樣效果
又可以達到香港人最少嘅分歧

[反對與支持者請入] 進攻功能組别嘅Q&A

咁當年選民質素呢？

我唔會將所有責任推哂落共產黨同港共身上，昔日嘅香港，我地都有份造成

當年選民質素關泛民送權比保皇党 dq 人咩事

巴打，我哋一齊探討下對策
假設全連登，全港年輕人都唔投票，全部白票
計算區議會嘅40%藍絲建制票，地區直選起碼有40%以上嘅投票率，功能組別就算數啦，我哋控制唔到
咁呢嗰選舉都係有認受性

咁我哋應該點做
我唔想純吹水，口號式抗爭
探討下